[無記性]善忘嘅人可能較聰明？

首先，我開post唔係想話自己好醒 相反我係嚟救助的

文中主旨係聰明嘅腦係會篩走（忘記）啲無用資訊，去記住同學習有用資訊

但問題係，咩為之有用或者重要資訊？
個準則係咩？

我好冇記性，尋日食過乜又唔記得; 溫professional exam完全唔入腦; 老細問我上個月隻job啲嘢我又完全唔記得細節 佢一定心諗 "隻job唔係你做㗎咩，點解我記得仲清楚過你 "

無論我係蠢定叻都好，我想知點可以利用/adjust個記憶準則，令個腦記得生活上人哋expect我記得嘅嘢 因為目前真係好唔方便，人哋溫書事半功倍，被老細Q又答到問題，我就好似智障咁
反而我記得好多瑣碎事，例如舊同學電話、某啲人講過或做過嘅嘢，甚至佢哋自己都唔記得、學生時代冇其他人會記住嘅碎片

有無人都係咁？有無解決方法？
歡迎討論

[qoute]無論我係蠢定叻都好，我想知點可以利用/adjust個記憶準則，令個腦記得生活上人哋expect我記得嘅嘢 因為目前真係好唔方便，人哋溫書事半功倍，被老細Q又答到問題，我就好似智障咁
反而我記得好多瑣碎事，例如舊同學電話、某啲人講過或做過嘅嘢，甚至佢哋自己都唔記得、學生時代冇其他人會記住嘅碎片

有無人都係咁？有無解決方法？
歡迎討論[/qoute]
屌我都係咁
對記數字尤其敏感
好多人嘅電話都背到
自己信用咭嘅資料同安全碼等等

屌打錯個quote

我相反冇乜數字

譬如話小學座位分佈我印象深好多

老人痴呆個d呢？

你咁講又好似係